中國「千人計劃」學者，未有披露與中國政府關係被捕。

中國「千人計劃」學者，未有披露與中國政府關係被捕。美國司法部於當地時間9日透露，美國俄亥俄州立大學學者鄭頌國（Song Guo Zheng），今年5月返回中國前，在阿拉斯加機場被捕。司法部指控鄭隱瞞自己是中國「千人計劃」學者，利用逾430萬美元（約3,332萬港元）的美國政府經費，協助中國取得更先進的風濕免疫學研究成果。
美國當局披露，鄭頌國5月時準備乘坐另一架包機飛往中國，他帶着「三個大袋子、一個小型行李箱、一個裝有兩部手提電腦的公事包、三部手機、數個USB硬盤、數根銀條、家人的過期護照、中國的房地契等等」。
早前，已有多名「千人計劃」學者面臨同類指控。狄維勒斯表示，此案是該辦公室近日第3宗起及將知識財產和研究非法轉移到中國的案件。
美國司法部主管國家安全的副部長戴默斯（John Demers）表示，鄭頌國是「又一名任教於美國大學又同時是中國千人計劃成員的教授，為了取得數百萬美元美國政府研究補助款，而故意不揭露他與中國大學的關係，也隱瞞他自中國政府取得資金。」他強調，美國政府的研究補助款，是用於促進美國人民健康與福祉，而非被盜取用於達成中國共產黨的研究目標。

支那賊

捉撚晒d間諜坐十年就差唔多

中共個個老人，風濕咁重要嘅研究點解唔偷

風濕免疫學
...?

推

這領域常見的疾病有類風濕性關節炎、全身性紅斑狼瘡、骨關節炎、乾癬性關節炎、僵直性脊椎炎、痛風和骨質疏鬆症。許多這類的疾病屬於免疫系統問題。因此，風濕病學也被認為是醫學免疫學的研究和實踐。 wiki

支那賊匪
我知好多支那賤畜mon post

E十年研究風濕原來唔係老人病，唔係身體機能衰退造成
係免疫系統出現問題
所以有生物製劑出現
但1針講緊1萬
1個療程可能打10針
之後仲要每個月打1針
你諗下個profit會幾大
當全球有100萬人要打
1個月講緊100億

美國當局披露，鄭頌國5月時準備乘坐另一架包機飛往中國，他帶着「三個大袋子、一個小型行李箱、一個裝有兩部手提電腦的公事包、三部手機、數個USB硬盤、數根銀條、家人的過期護照、中國的房地契等等」。

係走佬返祖國